<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<SOAP-ENV:Envelope xmlns:SOAP-ENV="http://schemas.xmlsoap.org/soap/envelope/" xmlns:ns1="urn:SmartConnection" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><SOAP-ENV:Body><ns1:GetObjectsResponse><Objects><Object><MetaData><BasicMetaData><ID>26868</ID><DocumentID/><Name>09.04.2013_0352</Name><Type>Article</Type><Publication><Id>7</Id><Name>Новости</Name></Publication><Category><Id>64</Id><Name>News</Name></Category><ContentSource/></BasicMetaData><TargetMetaData><Publication><Id>7</Id><Name>Новости</Name></Publication><Issue><Id>97</Id><Name>Архив новостей</Name><OverrulePublication>false</OverrulePublication></Issue><Section><Id>64</Id><Name>News</Name></Section><Editions/></TargetMetaData><RightsMetaData><CopyrightMarked>false</CopyrightMarked><Copyright/><CopyrightURL/></RightsMetaData><SourceMetaData><Credit/><Source/><Author>Interfax-Ukraine</Author></SourceMetaData><ContentMetaData><Description/><DescriptionAuthor/><Keywords><String/></Keywords><Slugline>'Ивано-Франковскцемент' намерен построить 1-й в Украине завод по производству спеццементов мощностью 1 млн тонн в год</Slugline><Format>text/wwea</Format><Columns>0</Columns><Width>0</Width><Height>0</Height><Dpi>0</Dpi><LengthWords>0</LengthWords><LengthChars>0</LengthChars><LengthParas>0</LengthParas><LengthLines>0</LengthLines><PlainContent>УКРАИНА-ЦЕМЕНТ-ЗАВОД-ПЛАНЫ

 
  
'Ивано-Франковскцемент' намерен построить 1-й в Украине завод по производству спеццементов мощностью 1 млн тонн в год
  
Ивано-Франковск. 9 апреля. ИНТЕРФАКС-УКРАИНА – Крупный производитель цемента в Украине ПАО 'Ивано-Франковскцемент' (Ямница Ивано-Франковской обл.) намерен построить первый в Украине завод по производству специальных цементов, мощность которого составит 1 млн тонн цемента в год.
  
'Завод, который будет запущен в работу после подписания сегодняшнего контракта, будет сконцентрирован на выпуске спеццементов, в первую очередь дорожных цементов, сульфатостойких цементов, нескольких видов тампонажных цементов, которые используются при добыче нефти и газа и, возможно, в будущем также сланцевого газа', - сказал председатель наблюдательного совета 'Ивано-Франковскцемента' Николай Круць после презентации проекта 'Внедрение энергосберегающих и природоохранных технологий на технологической линии №2 цементного производства ПАО 'Ивано-Франковскцемент' и подписания соответствующего контракта о его реализации с фирмой FL Smidth (Дания) во вторник.
  
Он пояснил, что тампонажный, дорожный и сульфатостойкий цементы могут быть качественными только при изготовлении их исключительно по 'сухой' технологии, которую планируют внедрить на новом заводе.
  
Н.Круць уточнил, что завод планируют ввести в эксплуатацию через 15-16 месяцев, а само строительство завершить на протяжении 14 месяцев.
  
По его словам, для реализации проекта привлекли кредитные средства Всемирного банка, Европейского банка реконструкции и развития, датского Danshe Bank и Укрэксимбанка на срок от семи до девяти лет. 'Мы привлекли большое количество банков, потому что одному банку не под силу потянуть такой большой проект', - пояснил Н.Круць. При этом он не уточнил стоимость проекта, отметив, что 'сумму будут уточнять после завершения всех работ'. 
  
'Строительство буде значительно дешевле, чем если бы строился новый завод на новом месте', - сказал Н.Круць и уточнил, что новый проект предусматривает использование уже имеющихся производственных площадей и оборудования технологической линии №1 и ранее построенной инфраструктуры.
  
'Подготовительные работы уже начались. Мы получили разрешение общины села Ямница буквально недавно. Идут уточнения всех наших контролирующих, природоохранных органов, Госархстройконтроля. Дальше - все степени разрешений с точки зрения государства и после этого мы приступаем к строительству самой технологической линии, а в сущности это будет завод номер два', - подчеркнул он.
  
По словам Н.Круця, окупаемость проекта – пять лет.
  
Как сообщалось, ПАО 'Ивано-Франковскцемент' по итогам 2012 года увеличило чистую прибыль в 15,6 раза по сравнению с 2011 годом – до 88,6 млн грн.
  
Согласно сообщению предприятия в прессе о проведении очередного собрания акционеров 25 апреля, его активы в прошлом году выросли на 43,5% и составили 1,33 млрд грн.
  
'Ивано-Франковскцемент' создан в 1999 году путем преобразования Ивано-Фвранковского цементно-шиферного комбината, основанного на базе цементного завода в 1964 году.
  
Предприятие занимается производством цемента, волокнистоцементных и асбестоцементных изделий, гипса и гипсового медицинского бинта. Экспортирует продукцию в Румынию, Молдову и Белоруссию.
  
Основными акционерами ПАО, согласно данным НКЦБФР, на третий квартал 2012 года являлись Permixo Limited (36,9758%), Basmaren Enterprises Limited (20,7574%) и Prenters Engineering Limited (13,3031%).
  
К концу 2011 года акционерами ПАО являлись Николай Круць (51,3352%), ООО 'Ивано-Франковскцемент-этернит' (20,7615%, Ямница Ивано-Франковской обл.) и глава правления предприятия Богдан Заяц (13,3031%).
  
Уставный капитал ПАО 'Ивано-Франковскцемент' к концу 2012 года составлял 133,132 млн грн.
  
Дочерние предприятия (ДП) 'Ивано-Франковскцемента': ДП 'Спецжелезобетон', филиалы: 'Неруднык' (с.Пасечная Ивано-Франковской обл.) и 'Терминал' (Ужгород Закарпатской обл.).
  
 
  
вг
  
 
  
18:01:12 EET-2
  
 
  </PlainContent><FileSize>0</FileSize><ColorSpace/><HighResFile/><Encoding/><Compression/><KeyFrameEveryFrames>0</KeyFrameEveryFrames><Channels/><AspectRatio/></ContentMetaData><WorkflowMetaData><Deadline xsi:nil="true"/><Urgency/><Modifier>woodwing</Modifier><Modified>2013-04-09T18:01:32</Modified><Creator>woodwing</Creator><Created>2013-04-09T18:01:32</Created><Comment/><State><Id>143</Id><Name>News</Name><Type>Article</Type><Produce xsi:nil="true"/><Color>#a0a0a0</Color><DefaultRouteTo xsi:nil="true"/></State><RouteTo/><LockedBy xsi:nil="true"/><Version>0.1</Version><DeadlineSoft xsi:nil="true"/><Rating>0</Rating></WorkflowMetaData><ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_PAGE</Property><Values><String/></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_PRICE</Property><Values><String>0</String></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_HEAD</Property><Values><String>0</String></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_PAGENUM</Property><Values><String/></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_SUBCATEGORY</Property><Values><String/></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_TEMPLATES</Property><Values><String/></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_PIAD</Property><Values><String>0</String></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_PDEADLINE</Property><Values><String/></Values></ExtraMetaData><ExtraMetaData><Property>C_DEADLINE</Property><Values><String/></Values></ExtraMetaData></ExtraMetaData></MetaData><Relations/><Pages/><Files><Attachment><Rendition>native</Rendition><Type>text/wwea</Type><Content href="cid:19f56a5be049a367a36650b16f17cd02"/><FileUrl xsi:nil="true"/><EditionId xsi:nil="true"/></Attachment></Files><Messages/><Elements><Element><ID>51C4392D-C183-49DA-B661-2B92B5D87F02</ID><Name>body</Name><LengthWords>527</LengthWords><LengthChars>3988</LengthChars><LengthParas>2</LengthParas><LengthLines>34</LengthLines><Snippet/><Version/><Content xsi:nil="true"/></Element><Element><ID>AD21D02E-F80E-4DEF-A3FB-5520A741A4AF</ID><Name>head</Name><LengthWords>16</LengthWords><LengthChars>117</LengthChars><LengthParas>1</LengthParas><LengthLines>1</LengthLines><Snippet>"Ивано-Франковскцемент" намерен построить 1-й в Украине завод по производству спеццементов мощностью 1 млн тонн в год</Snippet><Version/><Content xsi:nil="true"/></Element></Elements><Targets><Target><PubChannel><Id>14</Id><Name>News</Name></PubChannel><Issue><Id>97</Id><Name>Архив новостей</Name><OverrulePublication>false</OverrulePublication></Issue><Editions/><PublishedDate xsi:nil="true"/><PublishedVersion xsi:nil="true"/></Target></Targets><Renditions xsi:nil="true"/></Object></Objects></ns1:GetObjectsResponse></SOAP-ENV:Body></SOAP-ENV:Envelope>
